辯方傳召示威者作供：戴宣布佔中後七成群眾離開

「佔中九子」被控公眾妨擾案今日於西九龍裁判法院續審，代表佔中三子戴耀廷、陳健民及朱耀明的辯方律師傳召兩名曾參與佔領的市民胡俊謙及曾慧筠出庭作供。胡俊謙供稱，戴耀廷於9月28日凌晨宣布啟動佔中後，他自己感到錯愕，其後一至兩個小時內，有約七成群眾離開現場。

胡俊謙又認為，自己參與佔領，與三子以往曾發表的言論無直接關係，他參與佔領的主要原因，是因為他想爭取真普選，及對政府的施政和制度表達不滿。胡又指，他當時亦看見警方對示威者使用的武力，認為如果有更多人聲援的話，現場的示威者就會更加安全，看見警方施放催淚彈亦加大了他行動的決心。

回應辯方大律師問及，佔領時是否覺得自己正在參與「讓愛與和平佔領中環」的運動，曾慧筠亦供稱「唔完全係」。曾慧筠表示，她覺得佔中定在10月1日，在中環舉行，她也覺得佔中做法「太斯文」，無法對政府反映爭取真普選的訴求，她認為「後來由學生罷課延伸出來的佔領行動，可能是更有效。」

佔中發起人陳健民自上周三（28日）開始出庭自辯，至今早正式完成作供，陳健民早上的作供詳見相關報道。代表三子的辯方律師今午開始傳召多名辯方證人，包括曾參與佔領的示威者、紀錄片《傘上：遍地開花》導演梁思眾、及時任教協副總幹事盧偉明作供。

戴耀廷於9月28日凌晨宣布啟動佔中後，他自己感到錯愕，其後一至兩個小時內，有約七成群眾離開現場。

某程度上係透過法庭紀錄同還原歷史
發夢夢見當時d人真係即刻起身屌住走

老老豆豆，陳建民自辯都係還原番佔中真相，誰是誰非自有公論

發夢見到射催彈前警察由只準出唔準入到唔準出唔準入
之一大班人好想入去政總睇下警察點禁錮D左膠